\chapter{Conversion réciproque d’énergie électrique en énergie chimique (CPGE)}

JFLM. Tout en un PC. TP Term S (pour l'électrolyse)

\section{De l'énergie chimique à l'énergie électrique~: Pile Daniell}

    \subsection{Présentation}

    Capable de fournir une énergie.

    \subsection{Approche thermo}

    \subsubsection{fem}

    Potentiel de Nernst des deux côtés.
    Écrire la fem en fonction des concentrations.

    Mesurer $U = \fof(I)$ avec une résistance.
    Remonter au $e$ et à $r_{int}$.

    \subsubsection{capacité}

    isoT, isoB, isoV, irrev (inégalités)

    $\dd G < V\dd P - S\dd T + \Delta_r G\dd \xi$
    et
    $\dd H < \delta Q + \delta W_{el}$

    $\dd G < \delta Q + \delta W_{el} - T \dd S - S \dd T = \delta Q + \delta W_{el}$

\section{De l'énergie électrique à l'énergie chimique~: électrolyse de l'eau}

    Hydrolyse de l'eau~:
    formation de \ce{H2} et \ce{O2}
    tests caractéristiques~:
    \ce{H2} aboie,
    \ce{O2} rallume l'alumette.
    On peut essayer avec la pile Daniell
    mais ça ne marche pas pour des raisons cinétiques.

    \subsection{Principe}

    On veut inverser le signe de $\Delta_r G$.
    Utilisé dans les sous marins (et ISS~?).
    Attention ne pas mettre de \ce{NaCl} (formation de \ce{Cl2}), mais \ce{Na2SO4}.

    \subsection{Thermo}

    Calculer le potentiel thermo nécessaire (1.23V).
    Essayer, ça ne marche pas.

    \subsection{Cinétique}

    Surtension nécessaire (jusqu'à 2.3V)
    pour des raisons cinétiques
    (courbe i-E).
\section{Conversion réciproque~: accumulateur au plomb}

    \subsection{Première charge}

    \subsection{Fonctionnement ultérieur}
